參選後表現離地 揹「CY2.0」包袱 首錄負數 林鄭民望遭拋離

參選後表現離地 揹「CY2.0」包袱 首錄負數 林鄭民望遭拋離

■林鄭fb專頁昨日開通，並上載一段學習使用fb短片。林鄭fb圖片

【特首戰開打】

【本報訊】特首選舉提名期尚有一周就展開，now新聞台委託嶺南大學公共管治研究部就特首選舉進行的最新民調顯示，曾俊華與林鄭月娥的支持度最高，但兩者之間差距再次拉闊，前者支持度急升至41.7%，後者則為25%，而林鄭更首度錄得支持度淨值出現負數。有學者稱，民望對選情有重大影響，因中央過往多次強調特首要獲港人支持，若民望高者取不到「入場券」，會反映選委會提名制度荒謬。

記者：陳雪玲

有關民調在本月1至4日進行，即曾俊華已召開記者會公佈班底，林鄭亦已舉行分享造勢會。這一輪調查撇除了沒宣佈參選的立法會前主席曾鈺成，集中已宣佈參選的4人進行調查。結果顯示，最多人支持出任特首的是曾俊華，有41.7%，較上月同一調查高10.4個百分點，緊接是林鄭月娥，其支持度亦上升3個百分點，有25%支持。胡國興及葉劉淑儀的支持度分別為8.7%及5.9%。

不支持參選比率上升

調查亦問及市民不支持的參選人，林鄭月娥的反對比率上升，與葉劉淑儀幾乎並排第一，若計參選人的支持度淨值，僅曾俊華錄正數，有37.4個百分點，林鄭則為負0.9；胡國興及葉劉淑儀更高達負10.7及負20.1。

曾俊華與林鄭的支持度在去年12月中曾拉近至6.4個百分點，但是次調查差距拉闊至16.7個百分點。調查進一步問受訪者，若要二選一，有53.6%表示支持曾俊華，而支持林鄭的僅31.2%。另外，是次調查亦問市民對重啟政改看法，64%認為應該，反對的則有約15%。

嶺大公共管治研究部主任李彭廣指，是次調查剔除曾鈺成，而他在上次同一調查的支持度有7%，相信曾鈺成的支持者大部份轉為支持曾俊華，又指曾俊華的公關招數做得好，令社會受落，由找來發展局前局長麥齊光拍片支持以至眾籌，均示顯較林鄭優勝，相信民意會影響候選人選情。

中聯辦撐腰影響民情

林鄭支持度自參選後急挫，政界普遍認為除與盛傳獲中聯辦支持及公關騷頻甩轆兼表現「離地」外，或與被指是「女版689」有關。據了解，林鄭昨與龔耀輝、鄭中正、宋婷兒及杜健存4名於選委會選舉中表明反對梁振英連任的會計界選委會面時，表明「CY2.0」的稱號對她而言是包袱。

龔耀輝會後則引述林鄭指，新政府會延續現屆政府部份政策，但不是延續施政理念，強調管治風格會與現屆政府不同，不會不聆聽民意。龔指出，4名選委傾向綑綁提名和投票，昨午亦與其餘兩名參選人胡國興及曾俊華會面，相信之後會有初步提名傾向。而會計界30名選委中，全數於選戰時表明「ABC（Anyone But CY）」。

上一則: 勞工界：無視標時立法難支持

下一則: 林鄭fb終開通 5小時收2萬「嬲」